%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%% 
%%  Beispiel 03-11-17 auf Seite 138.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==command biber ++FILE++== 
% Show page(s) 1
%% 
\documentclass[]{article}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\AtBeginDocument{\parindent=0pt}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[backend=biber]{biblatex} \usepackage[colorlinks]{hyperref}
\bibliography{examples}
\ExecuteBibliographyOptions{doi=false}% an Titel binden->keine explizite Angabe.
% neues Makro, damit die Verlinkung nicht fuer jeden Titeltyp neu
% definiert werden muss:
\newbibmacro{string+doi}[1]{%
  \iffieldundef{doi}{#1}{\href{http://dx.doi.org/\thefield{doi}}{#1}}}
\DeclareFieldFormat{title}{% jetzt Titel+Formatierung an das Makro weiterreichen:
  \usebibmacro{string+doi}{\mkbibemph{#1}}}
\DeclareFieldFormat[article]{title}{\usebibmacro{string+doi}{\mkbibquote{#1}}}

\begin{document}
Verweis auf~\cite{kastenholz} und~\cite{sigfridsson}. Der Eintrag
von~\cite{kastenholz} sieht so aus: \verb|doi = {10.1063/1.2172593},|
\printbibliography
\end{document}
